《福爾摩斯3》暫時擱置

雖然小勞勃道尼（Robert Downey Jr.）近日才剛表示，希望能為主演的《福爾摩斯》（Sherlock Holmes）建立更完整的世界觀，不過導演德克斯特佛萊契（Dexter Fletcher）日前受訪時透露，第三部《福爾摩斯》電影的計畫目前仍是暫時擱置的階段。

「《福爾摩斯》斷斷續續地有序多自己的問題要處理，現階段算是暫緩進行的，直到這個世界的處境與未來可能發生的事情變得更加清晰時才會去執行。」

而德克斯特佛萊契言下之意就是，肺炎疫情仍對許多影視製作造成影響，因為他的另一部執導計畫－重啟翻拍的《神鬼至尊》（The Saint）也面臨到一樣的問題。

「這兩個計畫面臨到相同的困境，也就是我們都正在面對的問題：要怎麼讓一大群人聚在一起創作事物，然後又將所有人移到世界各地？還有如果演員有愛情戲的話要怎麼辦？這些都很複雜的。」

《福爾摩斯3》在去年確定由《火箭人》（Rocketman）導演德克斯特佛萊契接手蓋瑞奇（Guy Ritchie）的執導一職，而上映時間則排在 2021 年的聖誕節檔期，但現在還不知道是否會再延期。